其實何謂黃店？

如果間商場係藍嘅，間商店係黃嘅，你畀咗錢間商店，

商店再交租畀商場，咁你就會間接畀咗錢藍店，而本身間

黃店更加係直接畀咗錢藍店，唔覺得咁樣好撚虛偽咩叫

就叫客人畀錢黃店，自己就畀錢藍店 ...

咁所有用中國貨既都可以轉藍了

樓主邏輯混亂，其實有咩地產商唔係藍

你同啲「你唔好住喺香港交稅啦，因為香港係中共控制」嘅人嗰種思維有咩分別？

係呀，你去黃店消費嘅原意係畀錢黃絲洗，但啲錢又流咗去藍絲度係做乜鳩？黃色經濟圈染撚晒藍咁仲係黃色經濟圈？

咁咪就係本身矛盾囉,話就話畀錢黃店，黃店轉個頭又畀返藍店

如果普通街鋪業主又係藍絲，係咪要即刻搬鋪

樓豬記得唔好幫襯所有有用中國貨既衣食住行店啦

我冇話我唔會幫襯同藍/中國有關嘅店舖喎,只係打住黃店旗號，但背後大量利益去咗藍店度，係一件幾撚虛偽嘅事
例如舖頭持有人係藍，租金10萬，間黃店未扣除租金賺15萬,咁消費者總共就等於畀咗10萬藍店，5萬黃店,咁仲係黃色經濟圈？

露底了

吓

我只想養活黃店，之後啲錢去邊就各安天命

係

其實主要係覺得好撚矛盾姐,原意係畀錢自己友洗，但到頭來可能更多錢係去咗對家度

世事都被樓豬看透
大家都是藍
樓豬個名藍色，唔夠黃

樓主問咗個好問題

可惜係錯嘅年代問，所以係五毛熱狗

思路正確

好多黃店都仲用緊支那食材，或者有支付寶
咁唔通咁又唔當係黃店？

要一步一步嚟
慢慢擺脫對支那經濟依賴先係最大目標

咁你咪唔好去大商場，等鋪租隨機去黃/藍/中立

其實睇名就知咩事

最緊要有依個心